周綺萍插見工app

是次請來言論出名「惹火」、曾與高登仔就「壓大學生價」而大戰的安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍(Alexa)點評此平台，見盡各代求職者的她指平台理念不俗，同時貫徹其一語中的之作風作出質問:「你點知班顧問係咪真?你有無核實過佢地嘅資料先?」

專家盤問:
A:安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍(Alexa)
T:陳謹熙(Taylor)
E:倪兆宗(Elvis)

A:你們會如何核實顧問身份，有沒有查核過他們的文件?
T:顧問可以在平台直接登記，那我們會有標誌，記下一些我們個人認識的，或是在我們舉辦的聚會中交底過卡片、聊過天的。而線上登記的他們需連接LinkedIn的帳戶，除非他們LinkedIn也是作假資料，那我沒法子。

A:(續問)但真的有人會做假的，無論是卡片或是LinkedIn，那你們會如何查明他們的身份?
E:未來在查核背景上，我們可能會要求他們提供職員證，於電郵上做核實的步驟，這也是我們一直在改善的。

A:你們如何證明顧問真的做到他應有的責任?
T:用戶會先付款給我們，過程完結後他們是有時間評分及留言，如果他們認為過程中顧問可能是在胡說八道、只是作故事的，又可能是失約的話，經證實真有此事後我們會全數退款。另外我們也會抽樣參與某些顧問個案，以作調查。

A:你們預料平台的使用量會有多少?
T:香港是一個競爭很大的地方，有很多同學從大學一年級起就開始找實習或暑假工，而他們每一次報工也不單是報一間而是報好幾間以增加機會。

只是大學生這個階層已經可以有每年八萬人的數目，如果他們平均使用平台一至兩次的話，每個月已可達數百個交易。除了大學生外，剛剛出來工作的也是我們的目標客戶，因他們仍在尋找及建立自己的事業，轉工及尋求意見的可能性也較大。

終極談判: 假人問題嚴重 有事會被追究
十分滿分我會給七分的。老實說他們是面對不少同類競爭，比如是有很多社交網站平台，跟他們也滿類似的，而這行業的入行門檻很低，這種模式是很容易被抄襲，一點也不難。坦白說單價似乎不是太大，每一張也只是數百元，要建立多的數量，未來的收入才會可觀，再者你們也容許或鼓勵普通的意見查詢是不收費的，這也會影響你們的收入。

這個世界假的事，坦白說是比你們想像中嚴重，你說是用LinkedIn去核實，其實這些也可以是報假，因此絕對不能算是核實。如真的有假身份出現而用戶追究起來，身為中介人的你們也需負起責任的。

採訪：黃綺敏
攝錄：關永浩、梁正平

貫徹其一語中的之作風

呢2個90後比人撚到一棟都冇

戇鳩仔等比科技收貔啦
到時頭條就係

香港 HR 唔長進, 顧主鐘愛科技網